F1撚吹水/技術區

各位巴打
小弟一直想問其實個d fuel mix係點整

下年係honda既世界
kimi世界第一

此話何解

你up乜柒？

Bowah?

算啦 佢都係ff下

我淨係知康打世界第一

Honda攞過world championship咩

點會未？

我估樓主應該係90後

擺明

我都係呢幾年先睇F1
所以有咩得罪求各位原諒

Google 下 MP4/4先啦

利申：過去三季一場都冇睇過，對F1完全死心

03 年開始睇
到1011年左右發覺每季都有一隊一支獨秀
慢慢睇少左
上年直程一場都無由頭睇到尾

屌佢老味
淨係禁引擎研發同季中測試已經預示到慢既車隊無機會追
一日唔廢除d 垃圾禁令都回復唔番05-08年充滿競爭性既比賽

但係廢咗呢d F1個budget更加變天文數字
令到更加少人願意投資/贊助
連法拉利而家都話咁嘅畢直根本冇得玩

F1應該要比返啲車入油砌先好睇！

重油一缸走天涯真係冇咁刺激

一缸油嘅原因係要鼓勵“pass on the track” instead of “pass in the pit”. 以前豬麥家年代法拉利成日用呢招去超車，搞到超悶

過去嗰廿幾年有幾多季唔係一支獨秀
個遊戲就係咁，所以睇咗廿年終於死心。我算遲架啦

幾時有升壓渦

Massa bb on fire

用住叉電頂住先
OK?

咪有turbo囉仲想點？

宜家最重要一定係咪撚再用pirelli push2，3個lap就有曬grip

天文數字未天文數字
f1本來就係鬥燒錢挑戰極限
on9為左慳錢搞到過幾年慢過gp2
f1重有資格叫f1?

Adrian newey 去邊隊？

過去廿年入面。96-06年都係得96,01,02,04有壓倒性優勢唔洗睇
其他97-00,03,05-06都有得爭下冠軍
但07-08之後
09年brawn gp
10-13年red bull
14-16年Mercedes
根本由頭帶到尾 架車快過對手坐底半秒
完全無野可以爭
好懷疑你過自己睇左廿年到底睇左d 乜

問題係有幾多隊有錢燒？
你睇下呢幾年有幾多對去都中段就話冇錢再develop架車？
個個搵sponsor都嗌晒救命，連老牌McLaren都冇title sponsor(今年有未？)
仲有你睇下零八年之後bmw又唔玩Honda又唔玩就知
連最大得益嘅車廠都冇budget玩
仲點燒錢？

好似仲喺red bull不過搞緊其他project

過去果廿年(憑記憶，冇Google)
最tight果幾次係schumacher vs damond hill, schumacher vs villeneuve, schumacher vs mika hekkinen 同 Hamilton vs massa
其他。。。。

96 ms對damond hill
97 ms 對villeneuve
98-00 ms對hekkinen
03 ms對kimi
05 alonso 對 kimi
06 alonso 對ms
07 kimi 對alonso 對lewis
08 lewis 對massa
09 年 之後基本上都係一支獨秀

無錢未過主，番去玩gp2
f1就係要挑戰賽車既極限，你無錢未番屋企早抖
乜9禁令已經令最快圈速好多年都無刷新過
去到中段要放棄等出年，係因為禁左季中測試，根本追都無得追
明知無得追重研究d 乜？
wind tunnel限制、季中測試禁令、禁止引擎研發結果就係搞到大家玩一鋪幾年既賭大細
好彩既未可以嬴幾年
00-13年紅牛
14-16年就平治

留名成個f1得返2隊4架車

到時得返幾部車，冇人睇，又係收皮

邊個贏都唔緊要，希望唔好壟斷

咁既話真係悲哀
聽接

其實F1都係燒銀紙
贏左比賽所得嚟嘅效益遠遠比唔上投資嘅錢

大廠就話用黎賣廣告，其實啲細隊真係冇著數拎到

岩，冇錢就唔好玩F1哩樣好同意，不過而家窮

遲早嘅事
年年F1收視都跌
而家馬來西亞同星加坡都話唔玩

我唔發表評論，廢事連成個F1都俾我燈死埋

咩都假，淨係想快D開季

1. 最快圈速好多年冇刷新唔係因為乜都禁，而係因爲幾年前大改regulation, 新regulation目的係要減下壓力同增加引擎馬力從而令比賽係賽車場上更加刺激(可惜一d都唔刺激)，所以圈速慢係意料之內

2. 中遊果幾隊去到季尾都仲有incentive develop架車，因為(如果無記錯)全年總排名第五嘅獎金係多過第六好多。但呢幾年中遊果兩隊去到中段都冇錢develop

3. 其實你知唔知run一隊in season test team要幾多錢？又係如果我冇記錯(因為呢幾年實在太冇興趣), 六、七年前佢地講緊起碼2 to 3 m euro per season, 以當年黎講已經係最慢果隊嘅幾個percent budget (60 - 70m). 仲未計24／7 嘅wind tunnel

4. engine不是完全禁止研發，今年每間引擎廠都有用development token, 只不過係Mercedes嘅好d

5. 我唔認同係賭大細。mercedes副偈強咗咁多年，係因為當年轉V6 turbo果時佢放咗好多資源，而相反Renault冇資源之餘又遲遲finalize唔到副偈嘅spec

巴打我唔認為你有燈死f1嘅能力
f1步向死亡實在有太多人為因素，與你無關

巴打你太年輕了
成事連rosberg都可以燈到退休

巴打你應該少蒲開F1 post, 有時真係燈到我自己都唔信

貴姓呀陳生

sor, 原來有故。明白

大家笑下姐，我經常俾啲巴打欺凌

堅係冇浦，因為真係對f1死心
我鍾意睇波台燈爆阿仙奴多d

總之佢個場撐邊個都好易出事，你睇佢愛隊康打排第幾就知

屌你，我康出年世界第一呀，屌打你地呀

你老味,你咪撚再燈康打

出年大改例，好多人話downforce做得好可以彌補引擎不足，康大好大機會翻身

牛牛笑而不語

計我話咩都係假
最好就係所有車d引擎一樣 所有野都一樣
咁就真係鬥到邊d車手勁

唔好睇少成事不足 佢啲燈力唔少野

GP2

無辦法啦 人就係咁
除非放寬引擎開發

開季無耐，就會有車隊話研發出年部車。。。。年年都係咁。。。。

大隊不嬲都有兩team，一team開發今季架車，另一team開發出年果架，只不過係邊team有多d資源

咁咪變Indy car囉，車架全部dallara,引擎唔係Honda就Chevrolet

留名

same here...

agger, 睇車隊戰術永遠好睇過純車手技術

有更多空間俾戰術大師拉利表演

In 垃利 we trust

其實你係咪燈晒所有隊。。。。。

我慣咗睇live燈到人即場壞車

成事燈到我個JB唔玩，嬲到我quit埋group

呢幾年都係得一隊玩晒搞到d 人唔睇
希望下年多d 車隊會攞到第一打亂個pool
honda 就。。。 攞第6唔好做7弟都已經好叻
其實今站winner 下站加load 會唔會好玩d?

上個禮拜有個參觀完benz廠嘅人話，benz已經有team development緊2018

Vettel 4屆年代對比起14-16 v6 benz era根本一d都唔悶，起碼好多隊都有能力上podium，秒距都近好多

垃利上年比緊賽都話會落手準備2018🤗

拉利下年保唔保第三都係問題

無左煙仔廣告同埋無左車聲既F1

成事兄，請你支持咸美頓

無F1 既日子，日日都要上youyube 重溫馬拉

honda將會戰勝歸來

鳩堡表示

oh nono
德撚最興奮既一幕

有鐵達尼版 有無睇過

lin?

佢咸fans黎
成日都唔燈

今年邊個WDC呀？大聲啲講出黎

果一刻開心過德國攞世界盃

輕輕一推

下年仲唔到我

In 我康 we trust

diu

推

Massa復出 ？

新年之後變左ros,massa 復出， bo77as, weh 無位揸

我應該都係反去玩反dtm

走啦

DTM 都冇位啦
出年每間廠都由8架車cut到6架，邊有你份

留低make Manor great again啦

新手留名
今季先開始睇

講，你支唔支持鹹神？

新人留名

有冇人同我一樣對車既構造、任何techical 野都一曉不通，但又好鐘意睇賽車
而且都好鐘意聽陳恩能鳩up

利申：睇左兩年，紅牛粉絲

好想學晒堆嘢

本身鐘意benz 第一隊留意就係mercedes amg
不過大部份都好似唔太鐘意鹹爺

唔撚使識架，睇sky f1班汁男會教你

鹹爺是最好的
FIA之子

太陽神

Sky f1:唔係架車快，係咸爺快

我就調番轉
打賽車game同讀書學左d同結構有關既野
慢慢就鍾意睇賽車

隊友贏wdc都要退休

有無巴打試過自己一個去睇Grand Prix

無friend睇賽車

加冇錢

有無儲F1模型既巴打

搵我?

我出招先

各位F1撚新年快樂

有排先有嘢睇

好期待17新車發佈
FE都要2月先有

去新加坡呢啲應該四五千得...最貴都係門票啫

FE企開D

出年可以無限開發引擎
係Honda, Renalut既反吸機會

最平應該上支那上海睇
大馬站應該都平
下年係最後機會，唔睇就冇了

星、馬都係最後

唔係咁易架，葉師傅

近d咪得返強國，日本，澳洲

不是吧 咁仲有咩場可以鬥

如果係咁既話即刻買返隻F1 2016玩玩先

早排係日本買左呢個月曆擺屋企

Kimi笑呀屌你老味

what are we doing? racing or ping pong?
there is a lizard on the track!
I'm afraid I can't tell you, Lewis.

點睇康打Redesign engine？

bottas過檔銀箭頭
massa冇得退休

唔意外

Paddy Lowe 係咪個deal 其中一part

但係冇新人咩

兩個都用新仔九成場場炒到仆街，寧願用一個舊人做保險

咁咪刮F2呀F3個d人才過黎
繼續係咁既話真心F1無野睇

plamer gp2都ok架，上到黎F1你睇下

唔係囉

第一句係，第二句唔係

但係一直都無新人係唔可能嘅事呀嘛

LM

畢頓拎世界冠軍嗰年架車係Honda研發
唔知點解無端端Honda 退出F1
再之前有McLaren Honda 同Williams Honda 都拿過constructor championship

For your reference

但係近年大部分新仔都係父幹撚，paid driver, 真係靠實力嘅有幾多個？

好想阿朗素拎多次世界冠軍....

上年有場拎第7（好似係）
我都已經好開心😔

前年就...屌你老母唔好再提

S vandrone

WDC

係好多場第七

成日攞頭位個炸都係

永遠都係比silver arrow屌打

嗰啲係靠車

不是吧

叫佢揸康打攞到pole先講

15年匈牙利P5喎 ching

啱啊

咁就真係碌柒

平時冇上汽車台岩岩先見到呢個post
利申hulk fans香港應該冇咩

force India果個？

2017開始去左renault簽左multi year deal
不過palmer做佢隊友

侯鳩堡召喚

要唔要簽名?

有無手足9年前已經有睇f1仲要知道當年喺toro rosso有條友叫bourdais

想當年同vettel喺monsa排位拎第3同第1以為兩個有得上podium 點撚知bourdais warm up lap就死撚左火 最後大家都只係記得嗰場vettel贏左...

成日覺得鳩堡有d 似雷神 marvel 果個

利申 盲既

今年可能係最後一年新加坡f1?

bourdais唔夠我嚟

hulk巴

bourdais去左Indy car好似唔算太好

有無聽過student formula ？
外國好多大學都有玩

球王今年應該玩indy

佢呢2年先贏過3場 已經算係咁
佢喺美國都叫做威過下 想當年4屆champ car冠軍

你真係要去驗下眼

我咁靚仔你都認錯

差唔多啫

係真唔係吖？

食蕉啦 希望你唔洗同sauber做競爭對手啦

叫成事不足 祝福下佢

講笑咩鳩堡 btw習慣自己變咗條蕉未?

好似有breakout clause用

我而家日日都食蕉
健康到爆

遲遲都唔記得覆 sorry

Bernie Ecclestone has been removed from his position running Formula 1 as US giant Liberty Media completes its $8bn (£6.4bn) takeover of the sport.

睇黎會變天

大頭:indycar engine

啲花生好脆

indycar用Chevrolet and Honda engine
McLaren咪發左

四眼仔兩個都叫sebastia(e)n

邊度買？

灣仔n____e

有冇最新個d

幾錢?

我係外國網買,推介呢三個網,有啲要係ebay搵vettel 07年1:18 sauber重未搵到,之前見過要成3000蚊
ck-modelcar
modelissimo
raceland

師兄個啲tameo要自己砌？

有 星期六先買完

千幾蚊一架 RB8特別貴 二千幾

梗係唔係喇 n____e有tameo現成買

d模型好正
好想可以自己換front wing，tire同埋steering wheel

有冇steering wheel睇下？

大佬 冇得拆㗎喎 點俾你睇呀

就咁影

SF16H啱啱今日送到

Mercedes壟斷晒 engine愈換愈細聲
好掛住千禧頭啲V10聲

拉利新車叫SF17-JBBianchi

JB如果唔係意外應該會喺force india or williams準備接kimi班了

垃利改名真係完全冇pattern

Manor the rubbish正式收皮

細車隊真係無生存空間

manor都好過caterham 嘅...

下 manor racing又收皮？

今次真收皮
btw下年得番10隊

屌咁F1仲有咩睇
基本上得個4隊大車隊係度玩
其他全部陪跑
好心FIA就正視下哩個問題

唔係咁易架